黃雨禁外膳 卻欠飯盒供應 官中生集體捱餓7小時近暈低

前日上午，天文台先後發出黃、紅及黑雨警告，不少學生投訴學校在午膳時間禁止學生出外午膳，被迫光顧校內小食部，或由校方代叫外賣。有就讀南屯門官立中學的學生投訴，校方代學生叫外賣飯盒的安排混亂，部分學生要由上午8時許，捱餓逾7小時，至下午3時半放學，「餓到喊，餓到就嚟暈」。教育局表示，接獲有關投訴，會就學校在惡劣天氣下的安排午膳，提供改善建議。

在「名校Secret」facebook專頁上，不少學生貼文訴苦，指前日暴雨警告期間，學校禁止學生離校午膳，有學生指高年級學生可以叫麥當勞外賣，但低年級學生只可光顧校內小賣部，若不想吃小賣部食物則只好捱餓。
南屯門官立中學一名學生則指，中午12時許午膳時，天文台已轉發黃雨警告，但校方仍禁止學生離校，由校方代學生叫外賣飯盒，但校方只靠兩間餐廳供應全校師生飯盒，結果午膳時間供應的飯盒數量不足，校方讓低年級學生吃飯。結果「大部份F.4就要餓到接近兩點先有得食，或者直接餓到放學都冇嘢食；而F.5就一係到放學先有得食人地食淨嘅嘢。同學餓到喊，餓到就嚟暈。」該學生又不滿，在他們要捱餓時，所有老師卻有飯吃，「點解老師有得食，高Form冇得食？歧視？高Form冇人權？」

《蘋果》曾致南屯門官立中學查詢，但未獲回覆。教育局發言人接受查詢時表示，曾接獲有關投訴，並已向學校了解，教育局會就學校應對惡劣天氣下的安排提供改善建議。
發言人又表示，為應付在惡劣天氣下學校可能面對的各種情況，教育局要求學校預先制訂一套應急計劃。應急計劃的涵蓋聯絡機制、教職員的工作安排、午膳供應及校車服務等，而各項應急措施應切實可行，學校應確保所有教職員、家長、學生、校車營辦商、飯盒供應商及其他有關人士清楚明白惡劣天氣下各相關安排及應急計劃詳情。
親建制組織「香港專業導師會」率先在《蘋果》新聞中，留言批評爆料者小題大造，「天氣惡劣，吃一餐小食部有何不可？就算真的7小時不吃，又有甚麼大不了？」翻查該會facebook專頁，封面和發帖均載有該會會長與教育局局長吳克儉多名建制派人士的合照。

親建制組織「香港專業導師會」率先在《蘋果》新聞中，留言批評爆料者小題大造，「天氣惡劣，吃一餐小食部有何不可？就算真的7小時不吃，又有甚麼大不了？」

你班廢中放遲半個鐘飯咪一樣屌哂鬼

幅圖做乜撚野

飢餓遊戲呀

以下開放老屎忽批鬥中學生

依家啲00後

鬥慘大會正式開始

垃圾學校

訓12個鐘冇食飯 餓到醒

最衰都係天文台姐

學校安排垃圾關天文台咩事

南屯官隔離個商場幾步就到啦喎

而家學校困住你咩 中四咁大個人邊個阻到你出街食飯

冬菇頭

廢老:
想當年呀叔係鄉下大饑荒果時都係咁餓幾日
宜家D後生仔 (下刪3千字)

閱讀理解拎U?

你要出係困唔到你
但係返到學校記你大過你又覺得合理?

記大過咪記囉 到時比家長知學校唔比你食飯仲要記過你估邊個煩d 仲有全部人都出去食係咪全部人都記過？

學校安排咁唔合理仲要跟校規 冇獨立思考同判斷能力？

呢樣又唔怪得班細路，由細到大既教育從來都係教服從，一定要聽老師話，咁班細路邊到會識反抗

年輕就係會反叛 呢d野唔洗人教 反叛期係人必經既階段 除非而家既教育勁撚到連人既反叛期都可以刪去

反叛唔等如一定會反抗嘛
正如口講屌人老母都唔真係真屌人老母啦
加上受過港式教育既人，行為必然考慮結果，對於大部份學生黎講，記過係好嚴重，所以唔去反抗有咩咁出奇
利申：自己讀書個時係會反抗個類人